% \RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[french,%
               twoside=true,%
               paper=portrait,%
               paper=110mm:220mm,%
               % paper=131mm:212mm,%
               pagesize,
               fontsize=10pt,%
               BCOR=10mm,%
               DIV=14,%
               headinclude=false,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=any,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
% \areaset[8mm]{59mm}{131mm}
% \setlength\footskip{40pt}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{AutoSpacePunctuation=false,UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{afterpage}
\usepackage[table,luatex,hyperref]{xcolor}
\usepackage{tcolorbox}

\tcbset{boxrule=0pt,colback=black,arc=0pt,left=0pt,right=0pt,boxsep=0pt}

\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
% \mdfsetup{skipabove=0pt,skipbelow=0pt}
\mdfdefinestyle{MyFrame}{%
    linecolor=black,
    outerlinewidth=0pt,
    roundcorner=0pt,
    rightmargin=0pt,
    leftmargin=0pt,
    innertopmargin=0pt,
    innerbottommargin=0pt,
    innerrightmargin=0pt,
    innerleftmargin=0pt,
    backgroundcolor=black}

\usepackage{pagecolor}

\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% % To add for hanging environment
% \settowidth{\myhangindent}{[X] : }
% \begin{hangparas}{\myhangindent}{1}%
% \setlength{\parindent}{\myhangindent}
% \end{hangparas}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{etoolbox}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}

\usepackage{fontspec}

% Replace a character
% \directlua{
% fonts.handlers.otf.addfeature {
%     name = "replace",
%     type = "substitution",
%     prepend = true,
%     data = {
%         [" "] = " ",
%     }
% }
% }
% \directlua {
%   luaotfload.add_fallback("myfallback", {
%     "Crimson:mode=harf;"
%   })
% }
% \usepackage{crimson}
% \setmainfont{Crimson}[%
% BoldFeatures={RawFeature={fallback=myfallback}},
% % BoldFeatures={RawFeature=+replace},
% BoldFont = Cochineal Bold,
% ItalicFont = Cochineal Italic,
% BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
% \setsansfont{Crimson Roman}

% \setmainfont{Courier Prime}[%
% % BoldFeatures={RawFeature={fallback=myfallback}},
% % BoldFeatures={RawFeature=+replace},
% BoldFont = Courier Prime Bold,
% ItalicFont = Courier Prime Italic,
% BoldItalicFont = Courier Prime Bold Italic]

\newfontfamily{\plexmono}{IBM Plex Mono}
\DeclareTextFontCommand{\plex}{\plexmono}

\setmainfont{TT2020 Style E}[%
% BoldFeatures={RawFeature={fallback=myfallback}},
BoldFont = TT2020 Style B,
% ItalicFeatures={RawFeature=+replace},
ItalicFont = TT2020 Style E Italic,
BoldItalicFont = TT2020 Style B Italic]

\FBsetspaces{thin}{1}{0}{0}

% \usepackage{everysel}
% % \renewcommand*\familydefault{\ttdefault}
% \EverySelectfont{%
% \fontdimen2\font=0.4em% interword space
% \fontdimen3\font=0.1em% interword stretch
% \fontdimen4\font=0.1em% interword shrink
% \fontdimen7\font=0.1em% extra space
% \hyphenchar\font=`\-% to allow hyphenation
% }
% \usepackage[autostyle=true]{csquotes}
% \DeclareQuoteStyle[french]{quotes}%
%   {\og}[\og]{\fg}%
%   {\textquotedblleft}{\textquotedblright}%
% \DeclareQuoteAlias[french]{quotes}{french}
% \MakeOuterQuote{"}
% \MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
% \usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{xpatch}
\xpatchcmd{\sout}
  {\bgroup}
  {\bgroup\def\ULthickness{1pt}}
  {}{}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={suf marenda},
            pdftitle={le Problème avec le Skateboard},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\usepackage{url}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
% \newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}\french@punctuation}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%        \draw[red!40!white, thin]%
%             (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%             (current page.north east);%
%    \end{tikzpicture}%
%    }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
% \linenumbers
% \usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
% \colorstretch
% \usepackage{showframe}

% Détails typographiques
\usepackage[hyphenation]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

\usepackage[pages=some]{background}

\newcommand{\bg}[1]{%
  \backgroundsetup{%
    placement=center,
    angle=0,
    scale=1,
    opacity=1,
    color=black,
    contents={%
      \includegraphics[width=120mm,height=230mm]{./gabarit/images/print/#1.jpg}%
    }%
  }
  \BgThispage
}

% \usepackage[noinfo,width=120mm,height=230mm,center]{crop}

\usepackage[soul]{lua-ul}
\usepackage{luacolor}
\LuaULSetHighLightColor{black}
\color{white}

% \usepackage{soulpos}
% \sethlcolor{black}
% \pagecolor{gray}
% \ulposdef{\hl}{%
%   \mbox{%
%     \color{black}%
%     \rule[-.8ex]{\ulwidth}{11pt}}}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{le Problème avec le Skateboard}
\subtitle{enquête apo(r)étique sur un Mytheux}
\author{suf marenda}
\date{2023}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
% \lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
% \rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

\newtcbox{\mybox}{on line, colframe=black,colback=black, boxrule=0pt,arc=0pt,boxsep=0pt,left=0pt,right=0pt,top=2pt,bottom=2pt}
\newtcbox{\myboxalt}{on line, colframe=black,colback=black, boxrule=0pt,arc=0pt,boxsep=0pt,left=0pt,right=0pt,top=2pt,bottom=2pt}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\fontsize{7pt}{16pt}\selectfont\rmfamily}
\renewcommand*\pagemark{{\usekomafont{pagenumber}\mybox{\color{white}\thepage}}}

\ifoot{}
\ofoot{\hspace*{-0.4pt}\normalfont\pagemark\hspace*{0.6pt}}
% \ofoot{\normalfont\hl{\pagemark}}
\cfoot{}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
\newcommand\pagenumberformat[1]{\normalfont#1}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\vspace*{-3.0em}\begin{mdframed}[style=MyFrame]\bfseries\scshape\color{white}{#1}\end{mdframed}}
% \newcommand{\tocformatsection}[1]{\vspace*{-2.0em}\begin{addmargin}[1em]{0em}\begin{mdframed}[style=MyFrame]\bfseries\color{white}{#1}\end{mdframed}\end{addmargin}}
% \newcommand{\tocformatsubsection}[1]{\vspace*{-1.5em}\begin{addmargin}[2em]{0em}\begin{mdframed}[style=MyFrame]\bfseries\color{white}{#1}\end{mdframed}\end{addmargin}}
\newcommand{\tocformatchapter}[1]{\hl{\bfseries\scshape\color{white}#1}}
\newcommand{\tocformatsection}[1]{\hl{\bfseries\color{white}#1}}
\newcommand{\tocformatsubsection}[1]{\hl{\color{white}#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  entryformat=\normalsize\bfseries\scshape,
  pagenumberformat=\pagenumberformat,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  entryformat=\tocformatchapter,
  pagenumberformat=\pagenumberformat,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % entryformat=\normalsize\bfseries,
  entryformat=\tocformatsection,
  pagenumberformat=\pagenumberformat,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  entryformat=\tocformatsubsection,
  pagenumberformat=\pagenumberformat,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape\bfseries}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{\hl{table du matos}}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip,tocindent=0em]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip,tocindent=0em]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip,tocindent=1em]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0\baselineskip,tocindent=2em]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{3}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}

% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=1\baselineskip]{chapter}
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=4\baselineskip,afterskip=4\baselineskip]{chapter}

\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
% Chapitre
% \setkomafont{chapter}{\normalfont\normalsize\rmfamily\bfseries}
% \renewcommand*{\thechapter}{}
% \renewcommand*{\chapterformat}{}
% \RedeclareSectionCommand[%
%   % tocnumwidth=0pt,%
%   % tocindent=5.5em,%
%   afterindent=false,%
%   beforeskip=1\baselineskip,%
%   runin=true,%
%   afterskip=0em%
%   ]{chapter}
% \renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
%   \hskip #2#3#4%
%   \ifstr{#1}{chapter}{.~---~}{}% dot after subsection titles
% }

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before

\setkomafont{chapter}{\normalfont\fontsize{19pt}{29pt}\selectfont\rmfamily\bfseries}
% \renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
\makeatletter
\renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
  % lines before chapterhead
  \parbox[t][\ht\strutbox][t]{0.8\textwidth}{\strut%
    % \hspace*{\fill}
    \parbox[t][0pt][t]{\textwidth}{%
      % \vskip -\ht\strutbox%
      % \RaggedLeft%
      \hyphenpenalty=10000%
      % \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
      \@hangfrom{%
        % \begin{minipage}[t][2\baselineskip][c]{1\textwidth}%
        %   \begin{nsright}
          #2%
        %   \end{nsright}
        % \end{minipage}%
        }{\strut%
        \phantom{ }\\%
        % \vspace*{1\baselineskip}%
        % \begin{minipage}[t][9\baselineskip][t]{0.8\textwidth}%
        \parbox[t][\ht\strutbox][t]{1\textwidth}{\strut%
          \begin{nsright}
          % #3%
          % Correction to align with left page for Large font
          \vspace*{-0.442\baselineskip}%
          % \RaggedLeft
          #3%
          \end{nsright}
        }
        % \end{minipage}%
      }}\par%
  }%
  % \enlargethispage{1\baselineskip}%
}
\makeatother

% \setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\bfseries}
% \setkomafont{subsection}{\normalfont\large\rmfamily\bfseries}
% \addtokomafont{subsection}{\clearpage}
\setkomafont{section}{\normalfont\fontsize{10pt}{18pt}\selectfont\rmfamily\bfseries}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\fontsize{10pt}{18pt}\selectfont\rmfamily\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=2\baselineskip]{subsection}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}

% \makeatletter
% \renewcommand*{\sectionlinesformat}[4]{%
%   % lines before chapterhead
%   % \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.9\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%     \@hangfrom{\hskip #2#3}{\strut #4}}\par%
%   }\\%
%   % \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% \makeatletter
% \renewcommand*{\sectionlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.9\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%     \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
% Space before chapter
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
\usepackage{starfont}
% \newcommand*{\asterismea}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\NorthNode\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterismeb}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\Opposition\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterismec}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\SouthNode\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}

% \newcommand*{\asterisme}{\clearpage\noindent\hspace*{\fill}• • • • • • • • • • • • • • • • • • • • • • • •\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand*{\asterisme}{\noindent//}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{3cm}\noindent}

\newcommand\slashline{\leavevmode\xleaders\hbox{/}\hfill\kern0pt}

\newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}\hl{*~*~*}\hspace*{\fill}\nopagebreak\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
\newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}
% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}
% Une alternative à dictum (commande manuelle : \epigraphe{Citation}{Nom}{Ouvrage cité (en option)})
% exemple sans ouvrage cité (avec le 3e argument vide) : \epigraphe{Citation}{Nom}{}
\newcommand*{\epigraphe}[3]{%
  \begin{addmargin}[0.15\textwidth]{0em}%
    {\justifying\noindent\textit{#1}}\par%
    \ifstrempty{#3}{%
      \begin{addmargin}[1em]{0em}%
        \begin{nsright}
        \hyphenpenalty=10000%
        ---~#2\end
        {nsright}%
      \end{addmargin}%
    }{%
      \begin{addmargin}[0em]{0em}%
        \begin{nsright}
        \hyphenpenalty=10000%
        ---~#2, \textit{#3}
      \end{nsright}%
      \end{addmargin}%
      }%
  \end{addmargin}%
  \vspace{1\baselineskip}%
}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \hl{\thefootnotemark.\space}\hspace*{3pt}%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\fontsize{7pt}{11pt}\selectfont}
% Footnotes sur plusieurs pages
% \usepackage{bigfoot}
% Distance entre le texte et les notes de bas de page
\setlength{\skip\footins}{12pt}
% La ligne de séparation entre les notes et le texte (avec un vfill)
\renewcommand{\footnoterule}{\vfill\mbox{}}
% \renewcommand{\footnoterule}{\vfill\kern -3pt \myboxalt{\color{white}\fontsize{7pt}{6pt}\selectfont/////////////////////////////////////////////////}\kern 2.6pt}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
\usepackage{enotez}
\let\footnote=\endnote
\DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
  heading = \section[Appareil critique (grindable)]{\hl{#1}},
  % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
  notes-sep = 0\baselineskip,
  format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
  number = \hl{\enmark{#1}},
  number-format = \footnotesize,
}
\setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Appareil critique\\(grindable)},totoc=false,counter-format=arabic}

% Bibliographie
% Formatage spécial de la bibliographie
\newlength{\cslhangindent}
\setlength{\cslhangindent}{1.25em}
\newlength{\csllabelwidth}
\setlength{\csllabelwidth}{3em}
\newlength{\cslentryspacingunit}
\setlength{\cslentryspacingunit}{\parskip}
% Options dans le fichier CSL : #1 "hanging-indent" #2 "entry-spacing"
\newenvironment{CSLReferences}[2]
 {% Pas d'indentation des paragraphes
  \setlength{\parindent}{0pt}
  % Indentation après la première ligne
  % \ifodd #1
    \let\oldpar\par
    \def\par{\hangindent=\cslhangindent\oldpar}
  % \fi
  % Espace entre les entrées
  \setlength{\parskip}{#2\cslentryspacingunit}
 }%
 {}
% Par rapport aux options du fichier CSL liées à l'attribut "display"
\usepackage{calc}
\newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
\newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
\newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
\newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}
% % Bibliography
% % \newlength{\cslhangindent}
% % \setlength{\cslhangindent}{1.5em}
% % \newlength{\csllabelwidth}
% % \setlength{\csllabelwidth}{3em}
% % \newlength{\cslentryspacingunit} % Espace entre les entrées
% % \setlength{\cslentryspacingunit}{1em}
% \newenvironment{CSLReferences}[2] % #1 hanging-ident, #2 entry spacing
%  {% don't indent paragraphs
%   \setlength{\parindent}{0em}
%   % turn on hanging indent if param 1 is 1
%   % \ifodd #1
%   % \let\oldpar\par
%   % \def\par{\hangindent=\cslhangindent\oldpar}
%   % \fi
%   % set entry spacing
%   \setlength{\parskip}{0em}
%   % \setlength{\parskip}{#2\cslentryspacingunit}
%  }%
%  {}
% % \usepackage{calc}
% % \newcommand{\CSLBlock}[1]{#1\hfill\break}
% % \newcommand{\CSLLeftMargin}[1]{\parbox[t]{\csllabelwidth}{#1}}
% % \newcommand{\CSLRightInline}[1]{\parbox[t]{\linewidth - \csllabelwidth}{#1}\break}
% % \newcommand{\CSLIndent}[1]{\hspace{\cslhangindent}#1}

% % Bibliographie
% % Formatage spécial de la bibliographie
% 
% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Spécificités du livre
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% For letter-spacing
% \directlua{dofile('./gabarit/letterspacing.lua')}

%Les pages de titres et une page avec copyright

\mbox{}\thispagestyle{empty}
\bg{01-2}
\newpage

% Antilivre couverture
% \includepdf{couverture.pdf}

\thispagestyle{empty}

% \bg{02-1}
% Phrase miroir
% \begin{textblock}{}(10,202)
% \raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
% {\scriptsize \hl{grind the kkkapitalism}}}

% \end{textblock}

% \begin{textblock}{}(10,202)
\enlargethispage{2cm}
\vspace*{\fill}
\hspace*{-0.5cm}\raisebox{\depth}{\scalebox{1}[-1]%
{\scriptsize \hl{grind the kkkapitalism}}}
% \end{textblock}
\bg{02-1}

% Page de faux titre
\begin{titlepage}

\bg{02-2}
  \begin{nscenter}
    \vspace*{0.27\textheight}
    {\bfseries\fontsize{20pt}{40pt}\selectfont \hl{le Problème}\par}
    {\bfseries\fontsize{20pt}{40pt}\selectfont \hl{avec}\par}
    {\bfseries\fontsize{20pt}{40pt}\selectfont \hl{le Skateboard}\par}

    \vspace{0.5cm}

    % {\ttfamily\fontsize{16pt}{32pt}\selectfont \hl{enquête}\par}
    % {\ttfamily\fontsize{16pt}{32pt}\selectfont \hl{apo(r)étique}\par}
    % {\ttfamily\fontsize{16pt}{32pt}\selectfont \hl{sur un Mytheux}\par}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}
\bg{03-1}
\newpage

% Page de titre
\begin{titlepage}
\bg{03-2}
  \begin{nscenter}
    % \vspace*{1cm}
    {\bfseries\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont \hl{suf marenda}\par}
    {\bfseries\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont \hl{\& the AAA}\par}
    \vspace{2.8cm}
    % \vspace{2cm}
    {\bfseries\fontsize{24pt}{36pt}\selectfont \hl{le Problème}\par}
    {\bfseries\fontsize{24pt}{36pt}\selectfont \hl{avec}\par}
    {\bfseries\fontsize{24pt}{36pt}\selectfont \hl{le Skateboard}\par}

    \vspace{1.2cm}

    {\bfseries\fontsize{20pt}{30pt}\selectfont \hl{enquête}\par}
    {\bfseries\fontsize{20pt}{30pt}\selectfont \hl{apo(r)étique}\par}
    {\bfseries\fontsize{20pt}{30pt}\selectfont \hl{sur un Mytheux}\par}

    % \vspace{2cm}
    \vspace{\fill}
    % \includegraphics[width=2.5cm]{./gabarit/impression.jpg}
    % \vspace{2cm}
    \vfill
    {\bfseries\fontsize{16pt}{24pt}\selectfont\hl{Abrüpt}\par}
  \end{nscenter}
  \clearpage
\bg{04-1}
  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{nscenter}
    \fontsize{8pt}{13pt}\selectfont
    
    \hl{\noindent\textcopyright~Abrüpt, 2023.

  \noindent Cet ouvrage est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution --- Pas d'Utilisation Commerciale ---~Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC~BY-NC-SA~4.0).

\noindent Nous avons néanmoins une lecture libre\\de cette licence.}

\hspace*{\fill}\hl{\hbox{\href{https://abrupt.cc/partage}{abrupt.cc/partage}}}\hspace*{\fill}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

% Un sommaire
\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}
\bg{04-2}
\clearpage
\bg{05-1}
\pdfbookmark[0]{Table des matières}{toc}
\tableofcontents
\bg{05-2}
% \thispagestyle{empty}

% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Le corps du texte
\cleardoubleevenpage
\bg{06-1}
\fontsize{10pt}{18pt}\selectfont
\vspace*{9\baselineskip}
\RaggedLeft

\hl{\emph{Design is a solution to a problem.}}

\hl{\emph{Art is a question to a problem.}}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{John Maeda}

\clearpage
\bg{06-2}
\vspace*{9\baselineskip}
\RaggedRight

\hl{\emph{whatever you say, John ! and, what... what about skateboarding?}}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{suf ma(r)e(n)da}


% \vspace*{\fill}
% \begin{nsright}
%   \fontsize{7pt}{11pt}\selectfont
% \hl{(la présente dédicace a fait l'objet d'une première diffusion sur
% \emph{Radio Père Lachaise} le 11/06/2022)}
% \end{nsright}

\clearpage
\mbox{}\thispagestyle{empty}
\bg{07-1}
\clearpage

\bg{07-2}
\hypertarget{i.-le-probluxe8me-avec-le-probluxe8me}{%
  \chapter[I. Le problème avec le
  Problème]{\hl{I. Le problème \\avec le
Problème}}\label{i.-le-probluxe8me-avec-le-probluxe8me}}

\hl{«~Dans l'expression orale relâchée, \emph{problème} est souvent employé
aujourd'hui dans le sens très général de “question, affaire” ou de
“difficulté, incident” : \emph{ça, c'est ton problème} (...)~»}

\vspace*{1\baselineskip}

\hspace*{\fill}\hl{(da fuckin' Larousse)}

\clearpage

\mbox{}\thispagestyle{empty}
\bg{alt12-1}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me}}
\bg{alt12-2}

\hl{Du Skateboard, simplement, je n'en suis pas. pas plus que ça.

  \vspace{1\baselineskip}

Tellement pas, d'ailleurs, qu'on doit bientôt me le marquer à chaud sur
l'avant-bras.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il me sera pyrogravé « Le-Skate-et-moi-ne-nous-méritons-pas ».

  \vspace{1\baselineskip}

Afin d'affermir la véracité du propos, on ajoutera « j'aimais l'un
l'autre ».

\vspace*{1\baselineskip}

Le problème avec le skateboard, c'est que la pyrogravure, c'est un truc
de bonhomme. Ma douleur sera épouvantable. Et l'on plaint aussi les
narines qui se faderont l'odeur boucanée de mon humanité grillée à
sec...

\vspace*{1\baselineskip}

Tout cela pour quoi, au final ?}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Pour qu'une fois encore, on n'entrave à peine couic à ce que j'aurai
  voulu m'écrire !}

\clearpage
\bg{09-1}

\hl{Le problème avec le skateboard, je dirais, c'est que c'en est
désespérant...}

\hl{Notamment, parce que du bout de mes lèvres, à mon avant-bras meurtri,
tout paraît déjà limpide :}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{1. je crois, moi, que dans le Vrai Beau Bon ciel,}

\hl{il y a.}

\hl{je veux dire, « il y a le skateboard ».}

\hl{je crois qu'il y a un genre de skate-presque-plus-tard, qui se serre
volontiers le \emph{core} du bon côté de nos communs.}

\hl{Spontanément, je l'appelle beaucoup le « skate des anges » et/ou « futur
chantant de nos demains ».}

\hl{C'est bien.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{C'est bien... même si ce skate-là, il ne vient pas du ciel, même
s'il reste toujours plus matérialiste que le plus bas des ciels lourdingues.}

\hl{1. Un tel skateboard s'élève en spirales, il se
reconfigure symboliquement, de barbecues véganes en sessions \emph{riot
grrrls}.}

\clearpage
\bg{09-2}

\hl{Ce skate des anges noircit nos paumes comme on en rêve,}

\hl{\emph{avant que de les plonger, DIY,}}

\hl{\emph{dans des bétonnières,}}

\hl{\emph{en bon désordre de marché.}}

\hl{Bref, de tous mes yeux, et en haut d'un Abrüpt, il y a grâce à lui,}

\hl{« le skateboard des pirates » !}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Si seulement...}

\hl{Car la vraie Vérité Navrante du Skate, elle demeure}

\hl{presque}

\hl{navrante (ici-bas, comme dans le ciel...) :}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{à l'heure actuelle, le vrai Skateboard du Problème (vSP) se laisse trop
peu conduire où j'attendrais, wam, que l'on noumène.}

\hl{2. le vSP est navrant parce qu'il se fait, lui, plutôt ailleurs.}

\hl{3. Je vais dire où.}

\hl{3. Whatever, je considèrerai ici, que l'ailleurs ne pose pas de
\emph{problème}. Pas en soi.}


\hl{4. Une vieille peluche à l'effigie de Jeff G. (un jeune, un mort au
front...)}

\clearpage
\bg{10-1}

\hl{peut te livrer la clé de ce paradoxe. Je la pose là :}

\hl{« \emph{The history of skateboarding is so fucking muddy and grey. There
is no black and white. It hurts so many people's feelings and starts too
many problems\footnote{\hl{Interview de Jeff Grosso par Ben Stoddard,
\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-grosso/}{antilivre.org/l/prob-du-grosso}}}}
(...)} »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Tu l'entends, ça ?

La peluche le répète presque mécaniquement,

À \emph{mon} adresse.

\vspace{1\baselineskip}

4. Elle doit dire vrai. Elle me le doit absolument, parce que le
\emph{muddy} du Skateboard, c'est tout ce qui, trente ans en amont, l'a
rendu accessible à mes \emph{fakies} adolescents. D'ailleurs, ma première board
était d'emblée toute mélangée

(un pro modèle John Warnock Hinckley,
artwork \emph{JFA}, estampillé Ronald Reagan\footnote{\hl{JFA (\emph{Jodie Foster’s Army}) est
un groupe incontournable de la scène skate punk étatsunienne du début
des \emph{eightie’s}. Son nom se réfère à la tentative d’assassinat de R. Reagan
perpétrée par un jeune homme, qui s’identifiait à Travis Bickle, héros
du film \emph{Taxi Driver}. Celui-ci espérait que ce geste vengeur (écho
audacieux à celui de Bickle dans la fiction) attirerait l’attention de Jodie Foster, dont il s'était épris, et qui incarnait un personnage clef du \emph{vigilante movie} de M. Scorsese.}}).}

\hl{4. Ce Skateboard de 1986, je ne savais pas alors la plupart de ses
gestes. À les exécuter, l'attelage de nos formes vivantes m'adressait
des signes... rien moins que troubles.}

\clearpage
\bg{10-2}

\hl{5. Les premiers raids anti-Mytheux n'ont été lancés que bien plus
tard, au début du siècle suivant.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{5. C'est avec Los Angeles, que tout a commencé.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{5. Los Angeles... Elle est vaste, cette ville ! (J'aurais dû m'y
attendre), le taux de perte apoétique s'y est révélé effroyablement
élevé.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{5. Il a donc fallu préciser l'objet de l'investigation et retailler la
plupart de mes \emph{process} ---~parce qu'une planche de skate,
qu'est-ce que ça représente ? Au maximum dix pouces de large et, allez !,
trente-deux ou trente-trois pour la hauteur...

À côté de Los Angeles...}

\clearpage
\mbox{}\thispagestyle{empty}
\bg{11-1}
\clearpage

\hypertarget{ii.-animal}{%
\chapter[II. Animal !]{\hl{II. Animal !}}\label{ii.-animal}}

\bg{11-2}

\hl{\emph{L'animalité = première forme apoétique du Skateboard, celle à la
faveur de laquelle on peut encore le saisir par la peau flasque du cou,
pour lui interdire d'exercer son emprise sur les êtres et les choses
peuplant son Mytheux naturel.}}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-1}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-1}}

\bg{40-1}

\hl{Le problème avec un skateboard,}

\hl{C'est que je l'ai croisé.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il participe au séminaire « Perspectives sur l'emploi causé par
l'animal ».}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il s'y présente avec l'avant-garde des choses, et puis « de toute la
matière » ---~comme on dit à l'époque, dans les milieux gauchiss'.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Rien moins que claires, ses revendications articulent vainement défenses
du bien commun et prises de foirure sur l'intérêt général.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le skateboard écoute tout,}

\hl{Il parle bien, s'exprime trop mal}

\hl{et, sans s'étendre sur les sujets, il nous les dit tout de même.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{À table, il a ce trait d'humour : « Je déclare, moi, le repas indocile. »}

\hl{Et puis cet autre : «~vous savez que, jadis, je me concentrais tellement
sur mon employabilité que j'en oubliais ---~mais carrément !~--- de
récupérer mes filles après l'école.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Non, elles, ne m'en voulaient pas.}

\hl{Car mes enfants savaient}

\hl{que c'était le problème}

\hl{avec les industries,}

\hl{ces avaleuses}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{de mon travail.~»}

\bg{40-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-2}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-2}}

\bg{13-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est que tout se déroulerait encore}

\hl{dans l'Antiquité, s'il n'avait, cet impie, déchaîné tout le fond}

\hl{et la colère des Dieux.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{L'histoire débute un samedi. Ce jour-là, le skateboard entreprend de voler le feu.}

\hl{Son équation nécessite d'optimiser sous contrainte.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Bien sûr, il manque de tout, mais ne renonce à rien.}

\asterisme

\hl{Finalement, le skate s'empare de l'eau.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le lundi, la police informe les Dieux que de la terre a disparu,
« également » ---~ce qui, en langage policé, signifie « aussi ». Ne manque
plus alors qu'un vol d'air pur pour plonger le divin dans un parfait malaise.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Et, le jeudi, c'est chose faite,}

\hl{le skateboard a dérobé toutes les bonbonnes d'oxygène stockées sur l'Olympe.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Finement, les Dieux le chopent : «~1. tu n'as pas fait tes devoirs 2. tu
es parti avec le feu, l'air, et la terre}

\hl{et puis avec de l'eau.}

\hl{Alors, que veux-tu,}

\hl{\emph{dabbar rasek}\footnote{\hl{« Débrouille-toi ».}} ! »}

\hl{Ainsi, comme ça, ils le chassent de l'Antiquité...}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Après, pour alourdir sa punition, ils le mandatent juste}

\hl{pour fabriquer un monde.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Et c'est ça, le problème avec le skateboard...}

\hl{c'est qu'il n'y parvient jamais.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{mais, jamais !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{vraiment.}

\bg{13-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-3}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-3}}

\bg{14-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il craint de s'endormir}

\hl{sur sa tête au soleil.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il s'inquiète d'y voir bouillir un restant de matière.}

\hl{Il se réveille, habité par d'angoisses épouvantables,}

\hl{Il se fait du \emph{moron}, pour sa cervelle toute blanche.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le skate, au vrai, se préserve de tout,}

\hl{Sauf d'un peu de vin, et puis de tête de veau,}

\hl{Sauf d'un peu du vin et de tout le haschisch,}

\hl{Sauf « d'un homme très célèbre, qui était en même temps, un grand » mytho.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il se nourrit vainement,}

\hl{Prend ses repas au fond d'un casque,}

\hl{Avant que de les rendre, inclinaison penchée,}

\hl{têtes à l'envers,}

\hl{filmées du dessous,}

\hl{depuis ses \emph{trucks}\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-trucks-dinsta/}{antilivre.org/l/prob-des-trucks-dinsta}}}}.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{On ne lui connaît qu'un but : s'installer dans les images en
mou-ve-ment.}

\vspace{2\baselineskip}

\hl{Le problème, avec le skateboard,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'est qu'il finira,}

\hl{par se nourrir de fins.}

\bg{14-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-4}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-4}}

\bg{15-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est son infime nativité.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Et sa gentillesse mise à part.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{On l'a vu se tenir seul}

\hl{dans un drugstore (ou un snack bar), alors que ça n'existait plus.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Il venait presque à la rescousse}

\hl{et de tous mes exemples.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Parce qu'il n'avait plus rien,}

\hl{au fond de sa tétée.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{À peine un doute,}

\hl{mais à tout prix.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-5}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-5}}

\bg{15-2}

\vspace*{8\baselineskip}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il faudrait encore}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{que ça m'inintéresse.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-6}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-6}}

\bg{16-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il adore}

\hl{se sortir dans les boîtes à consommer,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{il y est fluide, comme pour toujours,}

\hl{avec Camille et puis Léa, des étudiantes en mé-deu-cine.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le skateboard, il sue, suprême, par tant de pores,}

\hl{et il se tue par tous les sorts,}

\hl{en avalant beaucoup de petits liquides calciques.}

\hl{Il s'équilibre, lui, l'électrolyte}

\hl{avec des sels, tous positifs.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Sur le dancefloor, il est dragonne.}

\hl{on lui propose des trous dans la langue : « Tu viens faire des tours dans
mon camion ? »}

\hl{Mais le skate ne pénètre pas, il est l'objet de ces querelles.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Après manip', certains se jettent à ses pieds :}

\hl{« Voudriez-vous seulement devenir mon \emph{landlord} et mon mari, la
chose propriétaire de toute ma vie ? »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le skate se cale alors la queue au fond d'un pouf,}

\hl{Il y rédige des procès verbeux,}

\hl{qu'il adressera tantôt}

\hl{à ses analysants.}

\vspace*{2\baselineskip}

\hl{Ici, au vrai, le problème avec le skateboard nous pue déjà tout de la
teub :}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{\emph{et} il enterre sa vie de jeune fille, \emph{et} on le bombarde}

\hl{« agent apoétique »,}

\hl{comme du maussade.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Rien de paisible.}

\bg{16-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-7}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-7}}

\bg{26-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'est qu'il a ricané pendant toute la durée du cours}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{et que vous ne croirez jamais,}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{jamais,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{ni quoi.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-8}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-8}}

\bg{26-2}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il faudrait lui tendre tes muscles, et pour souffler.}

\hl{Il s'en faudrait de beaucoup, par pratiquants de la
pratique,}

\hl{dénaturés.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Les villes, notamment, elles emprisonnent joliment}

\hl{tous les jeunes peuples de la jeunesse,}

\hl{même des gitans.}

\hl{elles qui appâtent avec le concret américain ou du saint bois et de la
tôle.}

\hl{Même les gitans.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Elles se bétonnent de l'Est au Nord et du Morvan\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-lindep/}{antilivre.org/l/prob-de-lindep}}}}.}

\hl{Je les suis, en pratiques.}

\hl{Et j'ai bien cru que l'entreprise portait le nom}

\hl{d'une marque du luxe,}

\hl{« \emph{Skatepark Archi-tecture} ».}

\vspace{1\baselineskip}

\clearpage
\hl{Qui obtiendrait ainsi un tel portrait pudique,}

\hl{du tennisman en un hamster ?}

\hl{Bien sûr que si !}

\hl{sur son court, au prétexte qu'il se pisserait partout.}

\hl{Portrait du portrait et dans une cage ? oui, tout alors.}

\hl{Enfermé, pittoresque, au prétexte qu'encadrable.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Toujours cependant moins hamster mais peut-être moins encore que le
skateboard dans son parké,}

\hl{Dans un bowl minuscule}

\hl{et sur sa rampe, elle,}

\hl{rafraîchie aux quatre flux de nos toupets.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Je se fascinerait à le voir tourner rebelle, tout de bourriques
textiles. la queue perlante, sa queue au vent, qui, elle,}

\hl{elle dépasse.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Elle ferait même un peu \emph{kinky},}

\bg{32-1}

\hl{peut-être.}

\vspace{1\baselineskip}

\clearpage
\hl{Et ici, tout il est vrai.}

\hl{on bidouille tout,}

\hl{à l'exception}

\hl{de mon propre engagement sur la \emph{planxa} elle-même.}

\mbox{}

\bg{32-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-9}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-9}}

\bg{19-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'est qu'il a toujours ce côté flasque :}

\hl{sur un filet, la musique ; et sur le fil, les qualités.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Aussi, en cas d'urgence, le skate décroche de sa combine,}

\hl{il monte un groupe moins politique,}

\hl{pour me jouer si fort, au fond d'un container.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Et une fois découvert,}

\hl{une fois}

\hl{puant la sueur de la sardine,}

\hl{il (lui faut bien).}

\cleardoublepage
\hypertarget{iii.-le-skateboard-est-aussi-un-objet}{%
  \chapter[III. Le skateboard est\break aussi un objet]{\hl{III. Le skateboard est aussi un
objet}}\label{iii.-le-skateboard-est-aussi-un-objet}}

\bg{19-2}

\hl{Le Skateboard apparaît ici comme une chose matérielle,
relativement inerte, qui doit l'essentiel de sa dynamique symbolique à
sa propre masse.}

\clearpage
\hypertarget{perdu-dans-un-cosmos}{%
\section[1. perdu dans un Cosmos]{\hl{1. perdu dans un Cosmos}}\label{perdu-dans-un-cosmos}}

\bg{20-1}

\hypertarget{le-probluxe8me-part-1-hammerhead}{%
\subsection[Le Problème\break(part 1 --- \emph{Hammerhead})]{\hl{Le Problème}\\\hl{(part 1~---~\emph{Hammerhead})}}\label{le-probluxe8me-part-1-hammerhead}}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{c'est pour parler en lien d'avec mon père,}

\hl{tout pour le mien.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Rien de plus simple que de revoir Abdel (plus que Kader), en 1986,}

\hl{lorsqu'il y porte l'imperméable noir, à ce point large.}

\hl{Il s'impressionne tant ce renoua-là !}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Après, en 1988, comme il défonce son beau bureau avec ma \emph{planxa}
Hosoï}

\hl{---~j'aimais ce \emph{shape} dit «\emph{hammerhead}\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-hammer-dinsta/}{antilivre.org/l/prob-du-hammer-dinsta}}}}» !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Abdel, mon bon papa qui s'ignorait...}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{« Vous faites quoi comme djobe », lui demande en 1987 le moustachu du
petit shop ?}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{En « 1987 » ?}

\hl{Alors, par exemple, en 1988, le djobe, d'Abdelkader, c'était censeur.}

\hl{il cisaillait, lui, aux ciseaux, deux de mes souliers à la pointe
arrondie.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'était parce que pour lui, en français ou en arabe,}

\hl{\emph{dr martens} et \emph{cherry red},}

\hl{ça ne signifiait que trop.}

\hl{Quasiment.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Mais avant, en 1987, il répondait (l'air constipé) :}

\hl{« je suis chromé, petit, au fond de la cour.}

\hl{bref, enseignant. Commis d'office. Je ne peux pas vous recevoir.}

\hl{Pas dans l'immédiat. »}

\vspace{1\baselineskip}

\bg{20-2}

\hl{Là, ce soir de 1988, il me bugne, bugne, le \emph{hammerhead}}

\hl{contre son bureau ---~en tellement contre,}

\hl{parce que}

\hl{Hosoï !}

\hl{Hosoï !}

\hl{Hosoï !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Ce soir, le corps d'Abdel espère, c'est si limpide, me le voler en
éclats.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Or,}

\hl{que ce christian est crispant !}

\hl{qu'il en appelle aux Macchabées\footnote{\hl{Le terme de « macchabée » pourrait
être un dérivé de l'araméen \emph{maggabi} (« le manieur de marteau »).}} !}

\bg{21-1}
\hl{Or,}

\hl{que le bureau !}

\hl{que le sacré du plateau paternel, il s'envole au canif !}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Je l'ai bien vu, ce soir-là, le beau bureau d'Abdelkader, éducateur de
la nation et de la France,}

\hl{nous jouer son retour à l'islam,}

\hl{en mille senteurs de petit bois !}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Je le dessine naïvement, mon père,}

\hl{un sandwich cochon dans une main,}

\hl{exhibant de l'autre, un traité sur le soufisme.}

\hl{Il se pose là, ce malhonnête !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Je l'installe même, couvert de \emph{zbeul},}

\hl{sur sa longue natte de naturiste,}

\hl{pour qu'il se drague (très poliment) Mme Nataf ---~elle, pourtant si nue}

\hl{et comme un ver.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Enfin, je l'aurai vu, moi, le bureau rebaptisé en ligne de mire par
notre Chris Hosoï,}

\hl{un Californien rembourré d'\emph{épochè}.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{« Ceci est un corps meurtri !}

\hl{Ceci... »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Et Abdelkader, bien sûr :}

\hl{« Tu le vois, fils de con,}

\hl{ce que tu me fais faire ! »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Et moi, fils de con :}

\hl{« Oh, mais tellement, \emph{Père} ! » Car, par ma faute, semble-t-il,
Hosoï s'est accroché}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{à les poèmes.}

\bg{21-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-part-2-redressement-du-camp-et-duxe9nouement}{%
  \subsection[Le Problème\break(part 2 --- Redressement du \emph{Camp} et dénouement)]{\hl{Le Problème (part 2~---~Redressement du
\emph{Camp} et
dénouement)}}\label{le-probluxe8me-part-2-redressement-du-camp-et-duxe9nouement}}

\bg{22-1}

\hl{Abdel tance Hosoï, comme ça, jusqu'en pleine rue (Phase 1) :}

\hl{«~Christian, tu-n'es-qu'un \emph{khmal}, une \emph{brel} !}

\hl{Mais t'y as pas honte... ? À écrire partout, là, sur les bleuets,
comme une... tantouze !}

\hl{Tu te prends pour qui ? Une poétesse californiste ?}

\hl{Ahhhh, « Mââggie-Nêêlson » !}

\hl{Espèce de tarlouze, va !}

\hl{\emph{Ya khoya}, tu m'dégoûtes ! \emph{Karba} ! Pouah (et il crache par
terre) !~»}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Phase 2 : Après lui avoir bien foutu la honte devant des gens,}

\hl{mon père compte le redresser, à-ce-Christian-Ho-soï\footnote{\hl{Sur
      l'homologie entre rectitude morale et hexis corporelle, \emph{cf.}~Bourdieu
P., Esquisse d'une théorie de la Saint Patrick, Genève, Droz, 1972.}}.}

\hl{Le tenant par l'oreille la plus droite, d'un coup de \emph{hammerhead},
il le projette au plus bas de sa cause.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Chris est à demi-gisant.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'est alors que pim !, Abdelkader lui administre un deuxième taquet,
qui, cette fois, envoie Hosoï très très haut dans les airs.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{«\emph{Hâ-kdek}, voilà ! Main-te-nant, je veux te voir faire le
\emph{stal'fish}, hein, t'y'as compris\footnote{\hl{Version soviétique du
    \emph{stalefish}, codifiée en 1939, lors du XVIII\textsuperscript{e} Congrès du PCUS :
\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-sk8-au-congres-du-pcus/}{antilivre.org/l/prob-du-sk8-au-congres-du-pcus}}}} ?~»}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Au cours de cette série d'échanges réparateurs, un problème \emph{sick}
avec la sauce de l'Histoire est demeuré sous le boisseau :}

\hl{Abdel, rappelons-le, reste un marxiste orthodoxe. Il n'entend rien, par
exemple, au \emph{feedback} des idées sur leur \emph{unterbau}.}

\hl{Sa pensée est marketée en surtout « \emph{bottom-up} ».}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Or, du gestus au geste, un jeune \emph{punk} américain vient d'être
propulsé dans le ciel étoilé...}

\vspace*{2\baselineskip}

\begin{nscenter}
\hl{!!!}
\end{nscenter}

\bg{22-2}
\clearpage
\bg{33-1}

\hl{Vivant, idéaliste, les bras croisés en croix, Hosoï plane maintenant
\emph{easy} au-delà du bureau\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-eighties/}{antilivre.org/l/prob-des-eighties}}}}.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Chris se réinvente d'ici en représentation,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{comme celle du Christ !}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Là où, soudain, ça fuse de la lumière. Il y a aveuglement, épiphanie et,
oui, fétiche !}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{et puis, puis rien.}

\hl{Car, Hosoï, simplement incarné, descend tout juste, depuis sa rampe.}

\hl{Moralement recomposé,}

\hl{il se repeint, bien sûr.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{Skholie} : En substance, voici, bien malgré lui, (et par ma faute), que mon père, a fait d'Hosoï un authentique \emph{born again Christian}.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il nous l'a même ordonné prêtre.}

\hl{où ?}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{À \emph{Venice}\footnote{\hl{Hosoï C., My Life as a Junkie Inmate Pastor,
  San Francisco, Harper One, 2012 :\\
\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-venice/}{antilivre.org/l/prob-de-venice}}}} !}

\clearpage
\hl{\emph{Résolution} : Toute la Vérité}

\hl{était celle-là.}

\hl{Plein de problèmes avec mon ascendance,}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Comme avec la transcendance}

\hl{des courbes verticales.}
\bg{33-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-part-1-camera-obscura}{%
  \subsection[Le Problème\break(part 1 --- \emph{camera obscura})]{\hl{Le Problème (part 1~---~\emph{camera
obscura})}}\label{le-probluxe8me-part-1-camera-obscura}}

\bg{24-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est ma conclusion mentale.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Longtemps je n'ai jamais su quel usage en dériverait.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{1. Fallait-il mourir assassiné d'un direct ou devait-on seulement se
tuer en son nom?}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{1. Cette physique de la \emph{planxa} trouée, allions-nous l'ébruiter ?}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Car le skate a besoin}

\hl{de beaux habits nouveaux~---}

\hl{mais aussi beaux que fonctionnels.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{toi, alors,}

\hl{bombardé de substances,}

\hl{je te fais \emph{designer}-pourquoi-pas.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{On peut maintenant t'étourdir,}

\hl{te sonner, à la différence,}

\hl{et à l'identité.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Comme le \emph{sticker}, tu viens sur tout et sur tout le monde,}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Ainsi va Nous !, va, de la P. L. Vivante, Nous, opacifiant les fétiches
(\emph{Santa Independent Airlines}, reflashez, s'il vous plaît, ces
aimables QR codes !)}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Ainsi va Nous !, va, se construire de l'image-monde,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Ainsi va Nous !,va, l'hallultra,}

\hl{du \emph{tot} montain.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Son image, belle bien et là :}

\hl{Une fontaine,}

\hl{alimentée à ses deux pôles.}

\bg{24-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-part-2-lautre-puxf4le}{%
\subsection[Le Problème\break(part 2 --- l'autre pôle)]{\hl{Le Problème (part 2~---~l'autre pôle)}}\label{le-probluxe8me-part-2-lautre-puxf4le}}

\bg{08-1}

\hl{Je l'ai fait croire :}

\hl{avec le skate, l'autre pôle, c'est religion.}

\hl{Si seulement !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Sans savoir les mystères, considérons ensemble cette série de systèmes :}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{1. Avant son~«~«~\emph{incident}~»~», Gator prêchait bible en mains dans les skateparks\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-gator/}{antilivre.org/l/prob-du-gator}}}} ;}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{1. Jereme Rogers et 3. Jay Adams sont de simples convertis suintants ;}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{4. Juché sur mon cube, j'entends clairement Hosoï, notre pasteur-adjoint ;}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{4. J'intuite aussi le geste de Cab, bénissant humblement les
Instagram\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-beni-oui-oui/}{antilivre.org/l/prob-du-beni-oui-oui}}}} ;}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{4. Combien sont-ils encore à chercher un peu de béton sacré sous le vide
de nos parkés ?}

\vspace{1\baselineskip}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-part-3-lautre-puxf4le-skate-and-destroy}{%
\subsection[Le Problème\break(part 3 --- l'autre pôle :\break\emph{Skate and destroy!})]{\hl{Le Problème (part 3~---~l'autre pôle : \emph{Skate and destroy}\emph{!})}}\label{le-probluxe8me-part-3-lautre-puxf4le-skate-and-destroy}}

\bg{08-2}

\vspace*{-1\baselineskip}

\hl{L'autre pôle, avec le skateboard,}

\hl{il reste mortifère.}

\hl{C'est celui d'hommes rebellés, parfaitement consentants.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Les vieux mecs-mecs ont la saveur}

\hl{de la destruction créatrice.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{Skholie 1} : Le skateboard et d'intrépides martyres nous opposent
des traductions qu'ils voudraient naturelles. Seuls ou associés, ils
avancent à découvert en :}

\hl{---~volume d'affaires}

\hl{---~et/ou chaleur du foyer}

\hl{---~et/ou chair à canoniser.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{Skholie 2} : Comme des fleurs, mes propres « \emph{Skate \&
destroy!} » célèbrent peut-être :}

\hl{---~mon entreprise}

\hl{---~ma famille}

\hl{---~et j'aime l'armée\footnote{\hl{\emph{Cf.} notamment :
    \hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-mic/}{antilivre.org/l/prob-du-mike}}
  (Mike Vallely) ;
  \hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-steve/}{antilivre.org/l/prob-du-steve}}
  (Steve Caballero) ;
  \hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-christ/}{antilivre.org/l/prob-du-christ}}
(Christian Hosoï) !}}}

  \clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-10}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-10}}

\bg{17-1}

\hl{Le problème avec le skateboard :\\il s'y croit trop.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{et c'est ses fesses,}

\hl{plombées d'arrières.}

\clearpage
\hypertarget{le-prix-des-shoes-sans-prix}{%
  \section[2. le prix des shoes sans prix]{\hl{2. le prix des \emph{shoes} sans
prix}}\label{le-prix-des-shoes-sans-prix}}

\hypertarget{le-probluxe8me-11}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-11}}

\bg{17-2}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il nous couche avec des sporcs.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{(Ici, j'ajouterais :}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Ô, Olympe des crédules,}

\hl{comme tu aimes à habiller}

\hl{les pieds en \emph{crap}}

\hl{des forces,}

\hl{à ta merci\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-la-mercy/}{antilivre.org/l/prob-de-la-mercy}}}} !)}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-12}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-12}}

% \bg{27-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{Ce sont les marécageux de souliers,}

\hl{baignant dans les sodas les plus littéraux.}

\hl{Ce sont les estomacs des pratiquants secs,}

\hl{Luttant uns à uns, contre l'étranger à soi-même,}

\hl{Luttant, en sueur, pour du propre à gérer.}

\hl{Or, le pouvoir les perce, il les signale}

\hl{et les active,}

\hl{il les sublime, à sa manière, qu'ils aimaient tant.}

\hl{À Toutes surfaces d'un mêmeuh monde,}

\hl{dont je ne veux pas vouloir,}

\hl{Que je désire si hardiment.}

\hl{À La faute de goût près.}

\hl{Collé aux corpus matériels, des pieds aux têtes,}

\hl{Précipitant, cool,}

\hl{à la mort du public.}

\hl{Anarcho-capitalo-marécageux,}

\hl{Bien trop collé aux corps humains,}

\hl{des pieds aux peaux, à toutes surfaces.}

\bg{27-1}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-13}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-13}}

\vspace*{9\baselineskip}

\hl{«~les patineurs deviennent sauvages dans les rues\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-jerks/}{antilivre.org/l/prob-des-jerks}}}}~».}

\vspace*{1\baselineskip}

\bg{27-2}

\hl{Ça, c'était écrit.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-14}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-14}}

\bg{28-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est que c'est tout de même réservé}

\hl{à des rupins.}

\hl{Le prix du matos,}

\hl{t'aurais qu'à voir...}

\hl{Le budget de pompes à l'air qu'il te faudrait !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{\emph{On a eu, d'abord, l'ancêtre noblesse. Avant les codifications
bourgeoises des années 1920, et puis d'après 60.}}

\hl{\emph{Au XVII\textsuperscript{e}, se pratiquait la skôtinnette (de « skôlé » et de « fretin »),
dans les annexes sallées des jeux de paume,}}

\hl{\emph{à l'entrée de l'hiver ou au printemps, plus tard.} \emph{Ce sont les nobles dans la région de Tours et du Haut Hénault,
qui, malins, y initient la cour et, oui, le roi !}}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Cette histoire longue du mythe, elle fascinait mon père.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Dans les années 50, en Algérie,}

\hl{l'Indigénat l'avait exclu de la \mbox{pratique.}}

\hl{Les vrais propriétaires invitaient parfois les petits
  Arabes à rouler du peu dans les \emph{half-pipe} ---~que certains
possédaient même en parcs privés, perdus dans de vastes orangeraies.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{La courbe principielle\\de la vie d'Abdel !,}

\hl{Celle qui le décida à se persévérer}

\hl{« professionnellement ». Par la guerre ou par l'alliance.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Heureusement, ma mère, petite-fille de l'un des plus anciens
\emph{shapers} du port d'Alger, roulait aussi dès son jeune âge,}

\bg{28-2}

\hl{sur des planches en bois rare ---~sept plis d'ébène et d'acajou.}

\hl{Elle participait aux prestigieux \emph{protests} organisés en Métropole
(dont le grand prix du PCF).}

\hl{Elle offrait souvent, aussi, sa première planche à la seconde brue de
Grace}

\hl{de Monaco.}

\clearpage

\hl{Abdel et elle rêvaient de voir leur propre fils pratiquer au plus haut
des niveaux.}

\hl{Ils m'avaient donc inscrit dans une équipe de patineurs,}

\hl{un club très select du cinquième arrondissement ---~qui développait
tout de même des \emph{chapters} en province.}

\hl{Sur un mur, à la bombe noire, ils m'avaient fait inscrire.}

\hl{Et puis ils avaient repeint une partie de mon mur.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'était à mon honneur. Le signe qu'à mon tour on m'initialisait.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{Skholie} : À 13 ans, comme un Hosoï-et-Cab, on me voyait déjà}

\hl{de la}

\hl{légende vivante !}

\bg{29-1}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-15}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-15}}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{c'est son amour du \emph{name and shame}. Comme ça ---~ou plus :}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Jay Adams,}

\hl{mort au front\footnote{\hl{Le \emph{L.A. Times} indique que Jay Adams est décédé
  d'un malaise cardiaque au cours d'un séjour à Hawaï. Selon
  Denis, qui m'a appris la nouvelle par SMS, Adams est nécessairement
  mort dans de l'eau :
\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-surf/}{antilivre.org/l/prob-du-surf}}}} !}

\hl{Jeff Grosso,}

\hl{mort au front\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-front/}{antilivre.org/l/prob-du-front}}}} !}

\hl{Jeff Philips,}

\hl{mort au fond\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-fond/}{antilivre.org/l/prob-du-fond}}} !}}

\hl{Christian Hosoï-Prigent,}

\hl{illisible\footnote{\hl{« Donc, si l'on comprend bien, pour que ce soit
  lisible, il faudrait {[}...{]} », Christian Prigent, Une erreur de
la nature, Paris, POL, 1996, p.~24.}} !}

\hl{Jay Adams}

\hl{mort aux cons\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-cons/}{antilivre.org/l/prob-des-cons}}} !}}

\hl{Dave Martelleur,}

\bg{29-2}

\hl{mort aux vaches\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-vaches/}{antilivre.org/l/prob-des-vaches}}} !}}

\clearpage

\hl{suf marenda,}

\hl{skater de mes bowls\footnote{\hl{C'est à cette inscription (datée de 1988
  par les épigraphistes), que, je dois, perso, l'essentiel de mes
lettres de \emph{street cred}.}} !}

\mbox{}

\bg{30-1}

\clearpage
\hypertarget{ut-pictura}{%
  \section[3. \emph{ut pictura}...]{\hl{\emph{3. ut
pictura}...}}\label{ut-pictura}}

\hypertarget{le-probluxe8me-16}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-16}}

\hl{J'ai la nausée, je suis si froid, à me pousser du coude,}

\hl{jusqu'à l'aniculaire.}

\hl{J'ai deux genoux sous la main gauche,}

\hl{tout près de mon index.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est la richesse du percept.}

\hl{Le gouffre de cette richesse,}

\hl{qui souffre}

\hl{par le bas}

\hl{des imaginations.}

\hl{Mes yeux s'ouvrent eux sur des tous prosaïques,}

\hl{muret : oui-mais ; borne : oui-non ; butoir : rugueux.}

\hl{Il faudrait les avoir peints.}

\hl{On en parlait, avec Denis,}

\hl{de se peindre du mobilier vilain, avec la peinture rouge de
l'Amérique\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-us/}{antilivre.org/l/prob-des-us}}}}.}

\hl{L'intelligence, culturellement faible, nous faisait même}

\hl{un peu défaut.}

\bg{30-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-17}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-17}}

\bg{31-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est évidemment,}

\hl{je crois,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{sa mère}

\hl{la pure.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-18}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-18}}

\bg{31-2}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'on l'expose un peu au Palais de Tokyo,}

\hl{alors}

\hl{qu'en vrai}

\hl{ce n'est ni la danse ni le cinéma,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{ni pas même}

\hl{leur photo.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-19}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-19}}

\bg{18-1}

\hl{Le problème avec le skateboard}

\hl{est tout figuratif ---~comme dans \emph{Art Press}, lorsqu'on écrit
« figure ».}

\hl{« Bien sûr que la peinture, elle est morale, s'emporte ma mère, un
foulard sur la tête !}

\hl{Et la première question, pour moi, c'est \emph{la-la}-ï-cité. »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Bien vu, « Maman » !}

\hl{T'as toujours cette vieille gouache (30 tubes au plus), chargée
d'enluminures quasi \emph{drop dead} ?}

\hl{Des lustres pourtant que les marchands de couleurs nous les balancent
par wagons de motifs saints, par-dessous les marchés\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-saints/}{antilivre.org/l/prob-des-saints}}}.}}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Dessus, dessous, leur commerce révèle, ce faisant,}

\hl{les visages ahuris}

\hl{des skaters protestars.}

\clearpage
\bg{18-2}

\hl{La peinture est leur croix\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-la-cross/}{antilivre.org/l/prob-de-la-cross}} ;\\\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-la-cross-bis/}{antilivre.org/l/prob-de-la-cross-bis}} ; \hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-la-cross-ter/}{antilivre.org/l/prob-de-la-cross-ter}}, et leur \emph{Kustom Kulture}.}}}

\hl{On peint donc sur mesure pour ceux des \emph{Skate Nazis}\footnote{\hl{« \emph{--- About the Nazi thing---in the past you and other people have been known to adorn your bodies, equipment, as well as private and public property with swastikas. At one time this blew a lot of people out...} --- I know my mom didn't like it {[}...{]} », Jay Adams, SkateBoarder
  Magazine interview, Nov.~1979, Vol. 6, \#4, consultée le 09 décembre
  2020 :
  \hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-angels/}{antilivre.org/l/prob-des-angels}}.
  Le modèle « Skate Nazi », commercialisé par Deathbox~:
\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-des-nazis/}{antilivre.org/l/prob-des-nazis}}}},}

\hl{pour les « debout les morts ! »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Tu dois imaginer que}

\hl{chacun d'eux, il prie le Dieu, chacun de son côté}

\hl{(des « face au problème », on les appelle).}

\hl{Accepte-les,}

\hl{organisés en coteries, se prédestinant}

\hl{à jouer}

\hl{les Seurat}

\hl{de la planche à roulettes.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Alors, bien sûr, qu'avec des tâches,}

\hl{certaine, qu'avec des \emph{stains} ---~presque des tâches, qui, bref
aussi, s'en retournent au \emph{dripping}~---,}

\clearpage
\bg{25-1}

\hl{tu visionnes peut-être (enfin !) le visuel de l'Art.}

\hl{Un lArge majeur,}

\hl{majeur dressé,}

\hl{dans son Adieu à l'Esthétique (\emph{titanium nitride coated!}).}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Eh bien, là, non.}

\hl{Non.}

\hl{De ces gargouilles ineptes, picturaves, putassières,}

\hl{tu le répètes en gros,}

\hl{« on voit, tu vois,}

\hl{comme elles se représentent ! »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Sur ta figure matoise,}

\hl{se glisse, de fait, la douce plainte pataouète :}

\hl{«~Mais, comment donc,}

\hl{des \emph{chinese dragons} vivraient \emph{heureux} sous les planches en
érable}

\hl{de “Steve Caballero\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-cabas/}{antilivre.org/l/prob-du-cabas}}}}” ? »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{et ce revers salé :}

\hl{« Qu'ils se contentent, ceux-là, de faire la planche,}

\hl{les bras en croix,}

\hl{dans le Mytheux !}

\clearpage
\bg{25-2}

\hl{\emph{Chehhh} ! »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{C'est là où, daronne, je te crois volontaire.}

\hl{Là où tu t'en rajoutes à peine une caisse, sur ces questions féroces :}

\hl{le pro fait-il la planche, autant que la planche elle fait son pro ?}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Et puis de l'Artbre, à lui, qui va panser, son devenir-planchon ?}

\hl{\emph{A contrario}, pourquoi pourrir sur la souche d'un suramour de
maternelle?}

\hl{Comment, enfin, La Vie rendrait-elle le \emph{shred} plus intéressant que
  l'Artbre\footnote{\hl{Il s'agit ici d'un énième clin d'œil appuyé à
  l'aphorisme de D. Fillioux, selon lequel « l'art est ce qui rend la vie
  plus intéressante que l'art » (régulièrement cité dans \emph{Le Figaro},
quotidien français droitier).}} ?}

\hl{Hum ?}

\clearpage
\bg{34-1}

\asterisme

\hl{Quelques mois avant notre brouille définitive, ma mère me débarbouille
de ce reproche glaciaire : « Tu sais que je n(e t)'aime pas}

\hl{te voir là-dessus.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Tu sais, hein ! »}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{J'ai quarante ans. Pour lui rendre visite, je viens de parcourir moins de cent mètres sur une vieille \emph{longboard} amidonnée,}

\hl{une toute blanche, sans autre motif.}

\hl{De la pâle figure, oisive/inoffensive.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Le problème, donc, avec ou sans dragons,}

\hl{c'est toujours au fond de ma reum,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Qu'elle nous hait,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{mais graphiquement,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{toute la Peinture !}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-20}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-20}}
\bg{34-2}

\hl{Nous aurons fait de toi}

\hl{et de toute notre émeute.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{C'est le problème émouvant,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{avec le skateboard.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-21}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-21}}
\bg{35-1}

\hl{Le problème avec du skateboard,}

\hl{C'est que si je veux en dire,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Si je veux, ou bien m'en récrier,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Mes planches, mon chef, ça reste,}

\hl{et du gruyère.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{«~---~On dit “mental”}

\hl{---~Oui, mon chef, c'est du “mental”.~»}

\vspace*{2\baselineskip}

\hl{Le mental,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{\emph{Where definitely lies what is}}

\hl{\emph{Trou}}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{dans la planche de la langue\footnote{\hl{\emph{Cf.} Christian Prigent, 1996, op
cit.}}.}

  \clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-22}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-22}}
\bg{35-2}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il s'est tout de même interrogé,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Il s'est demandé au skateboard, ce que donnerait la mise en forme d'une
série de p\emph{r}o\emph{bl}èmes}

\hl{sur le poème}

\hl{qu'il peut susciter.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Pourvu, qu'on n'ait pas affaire à un « projet » !}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Parce que le skateboard possède bien un en-dedans,}

\hl{On lui salue son \emph{by design}.}

\hl{On lui prête même}

\hl{cette intériorité, réalisée à dessein,}

\hl{sur une planche,}

\hl{par les quinquas italiens, à col épaisse et barbes roulées, et des
montures blanchies, celles de trois jours.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Pourtant, perso, sa vie dedans me paraît suspecte,}

\hl{parce que trop pauvre.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Comment, en effet, «~le grand monde extérieur ---~(l'autrice) veu(t)
dire tout et n'importe quoi~--- est-il censé s'incorporer au monde de
l'intensité intérieure\footnote{\hl{Dorothy Lasky, \emph{La poésie n'est pas un
    projet}, traduction de Samuel Rochery, Poésie Face B
(\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-de-la-poesie/}{antilivre.org/l/prob-de-la-poesie}})}}»
de sept lamelles de bois d'érable contrecollées ?}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Cela ne laisse pas}

\hl{d'interroger.}
\bg{36-1}

\cleardoublepage
\hypertarget{iv.-bien-suxfbr-que-le-skateboard-est-un-substrat}{%
\chapter[IV. Bien sûr que le Skateboard\break est un substrat !]{\hl{IV. Bien sûr que le Skateboard est un substrat !}}\label{iv.-bien-suxfbr-que-le-skateboard-est-un-substrat}}

\bg{36-2}

\hl{\emph{« Substrat ». Un terme, idéologiquement plus neutre mais à peine
moins ronflant que « matrice de subjectivation » ---~en vrai, tout cela
reste moins chauve, moins lunettes, moins col roulé}}

\hl{\emph{et moins San Francisco},}

\hl{\emph{moins lsd},}

\hl{\emph{moins cuir},}

\hl{\emph{moins hervéguibertmathieudindon}}

\hl{\emph{et moins mort, enfin}}

\hl{\emph{(, mec,}}

\hl{\emph{ahah !).}}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-23}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-23}}

\bg{37-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{C'est qu'il me donnerait presque}

\hl{à applaudir.}

\hl{Je lui dois, sincère, un fier calcif,}

\hl{lorsqu'il}

\hl{Signe de son excellente orthographe \emph{queer}.}

\hl{Monté en symbole entre deux épais virtuoses,}

\hl{Il s'offre de spectacle}

\hl{et puis tout à la foule.}

\hl{«~Ou vas-tu bidibulle\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-toy/}{antilivre.org/l/prob-du-toy}}}}, l'interroge-t-elle, reconnaissante ?~»}

\hl{Le roi Barbar' ne rectifie pas,}

\hl{Il se contente d'une terrible précision :}

\hl{« Oui je contiens du plomb,}

\hl{C'est pour rester debout,}

\hl{élémentaire. »}

\hl{Voici enfin, une cause de déni pour ceux et tous,}

\hl{Qui se circulent en forêt,}

\hl{au pont d'aînesse.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-24}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-24}}

\bg{37-2}

\vspace*{18\baselineskip}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{c'est qu'il me fait Sujet.}

\hl{Tant que je tiens dessus,}

\hl{moi,}

\hl{en équilibres.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-25}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-25}}

\bg{38-1}

\hl{Le problème avec le skateboard,}

\hl{Ce sont les plus intègres,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Qui, parmi eux, aurait misé sur quarante piges ?}

\hl{Denis, là, oui.}

\hl{Assez tatoué, de là à là.}

\hl{Depuis toujours, dix jours de peine.}

\hl{Il porte sur chaque phalange sa croix de malte\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-maltose/}{antilivre.org/l/prob-du-maltose}}}}, ressaisie hors commerce.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Elle lui bave dessus d'indépendance. Tant qu'elle le peut.}

\hl{Un jour, à la gare, elle lui vaut ce chapelet d'ennuis,}

\hl{avec des routards, des hommes biens,}

\hl{des politiques.}

\hl{Denis répond le nécessaire.}

\hl{C'est un sanguin, qui aime donner}

\hl{et recevoir.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{D'autres fois pourtant, il fait son poli de miséreux.}

\clearpage
\bg{38-2}

\hl{Comme un rien, je le vois s'écraser en profil mou :}

\hl{« C'est bon, c'est cool, c'est cool... c'est cool ! » Et il le
répète, ce merdeux,}

\hl{tête baissée, oreille baissée, queue un peu droite (baissée).}

\hl{Là, épouvantable, il SuiS celui qui craint.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{En 2014, on a tous nos quarante ans. Tous, plus ou moins.}

\hl{On s'abonne l'un à l'autre, à nos promesses,}

\hl{Ce « on » est un sincère, sans vrai calcul. Comme son tatoueur, «~un pote
d'un pote qui bosse dans une mutuelle, il va me faire les \emph{four
bars} de flat blague\footnote{\hl{\hbox{\href{https://www.antilivre.org/l/prob-du-black-flag/}{antilivre.org/l/prob-du-black-flag}}}}~».}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Où tout en Denis s'étale en moi :}

\hl{Il porte beau.}

\hl{Sous ses doigts, il déplace, à lui seul l'élégance bleue,}

\hl{la virulence.}

\clearpage

\hl{Ses revers, à eux seuls, cassent parfaitement sur une peau tournée,}

\bg{39-1}

\hl{jaune parfaitement : sur une toile foncée,}

\hl{bleue parfaitement.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{À lui seul, il a ce goût.}

\hl{Hosoï est peut-être son nom.}

\hl{Où moi j'Ador(n)e le répéter.}

\hl{Une, fois deux, fois}

\hl{ou trois encore.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Maintenant, on aperçoit ce problème.}

\hl{Intermédiaire,}

\hl{avec ta mère, ce chef-d'œuvre inconnu.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Elle ne pourrait, elle, piffrer Denis.}

\hl{Non pas à cause de la longue barbe filetée de sels.}

\hl{Non pas pour la netteté crasse de ses récits premiers}

\hl{Non parce qu'il se prive d'alcool, de beuh et comme de tout.}

\hl{Mais parce que les éboueurs l'indignent et, qu'aux tréfonds, ils
l'épouvantent.}

\hl{Parce que ta mère dit toujours, d'un verbe pauvre : « C'est malheur
aux vaincus ! »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Parce que \emph{skateboard} est le stigmate de ton copain, surfer du
pauvre.}

\hl{Un sous-pauvre au RSA, condamné aux TIG,}

\hl{Pour n'avoir su payer ses billets vers le parké de \emph{Venice Beach}.}

\hl{Non mais encore !, l'idée, encore !}

\hl{Et quand vieillard, ce sera justice,}

\hl{Denis crèvera dans le public, sous les hospices,}

\hl{les viandards grimperont, eux, \emph{dignitas}, dans l'énorme
\emph{jeep},}

\hl{celle de ton père,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{à la place d'y mourir, en fanfare de klaxons.}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{Le problème avec denis, tu vois,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{c'est qu'il n'est jamais,}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{jamais trop tôt.}

\bg{39-2}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-26}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-26}}

\bg{12-1}

\hl{À Hermosa dans les Deux-Sèvres,}

\hl{les mécanos ont fait main basse sur l'\emph{air guitar}.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{De leurs bleus au travail,}

\hl{ils ont blondi entre les clés et les étaux.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{Le temps d'une pige,}

\hl{Le temps d'un hit,}

\hl{je s'est offert, accompli, autorisé,}

\hl{de libres exploitations de ses propres mirages.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{Révolution} : Bousculant l'ordre d'établi,}

\hl{Les petits blancs,}

\hl{ont stimulé}

\hl{la contre-société.}

\clearpage
\hypertarget{thuxe9oruxe8me}{%
\subsection[Théorème]{\hl{Théorème}}\label{thuxe9oruxe8me}}
\bg{12-2}

\hl{Le problème avec le skateboard,

C'est qu'il n'est pas socialiste.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-27}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-27}}
\bg{41-1}

\vspace*{10\baselineskip}

\hl{Le problème avec le skateboard,

C'est que je ne me laisserons pas faire.

\vspace{1\baselineskip}

Il ne me fera pas. Pas totalement.}

\clearpage
\hypertarget{le-probluxe8me-28}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-28}}
\bg{41-2}

\hl{Le poème avec le skateboard,

C'est qu'aussi, désormais,

Il a tout comme un problème,

Avec moi-même.

\vspace{4\baselineskip}

Je le sais bien,

\vspace{1\baselineskip}

Et puis, quand même.}

\clearpage

\mbox{}\thispagestyle{empty}

\bg{42-1}

\cleardoublepage
\hypertarget{v.-switch-mongo-imposter-ultime-cadrage}{%
  \chapter[V. switch mongo imposter\break(ultime cadrage ?)]{\hl{V. switch mongo imposter (ultime cadrage ?)}}\label{v.-switch-mongo-imposter-ultime-cadrage}}

\hypertarget{le-probluxe8me-29}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-29}}
\bg{42-2}

\hl{«~non, en vrai, c'était (au choix) :}

\hl{un malfrat, notre tante, un piège, un manœuvre, une tentative d'évasion.}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{c'était : virjigna-ouf, de l'amour simple, un \emph{addendum},

c'était : de la caméra casher et un petit cœur.

c'était : un long poème.

c'était : vrai-ment tant et tant de choses, comme des \emph{tajins},

mais de toutes autres.~»

\clearpage

autres, voici, enfin le tour de l'idée. car un recadrage de l'expérience
revient d'avance à invoquer cette clause : « non, en vrai,
c'était... »

le « non, en vrai... », mirobolant, donc déceptif,
parfois navrant. or, c'est selon quelques enjeux.}

\vspace*{1\baselineskip}

\bg{43-1}

\hl{me concernant, le recadrage débutera par : «~non, en vrai,
j'étais... disons... « posaïque » (je remplace).

je donnais, plutôt, pas mal dans la pose ---~même si je n'ai pas
toujours été \emph{un} posaïque.~» c'est ce qui change. tout·e.

tout·e d'une vie d'humain se mêlant, en miroir, dans le rétroactif.

\vspace*{1\baselineskip}

je sais donc à présent comme j'aurais pu me récrier :

« non, en vrai, le problème avec le skateboard, c'est bien, au final,
qu'on aura vécu si longtemps, sans se douter le moins du monde de ma
condition de posaïque (j'ai remplacé). puisque je reçois tout juste la
nouvelle ---~je dois bientôt passer un test, mais tout est déjà joué,
assez. »}

% \vspace*{1\baselineskip}
\clearpage

\hl{j'écris désormais :

« mettons que pendant 45 ans, je n'étais pas malade ---~puisque non, la
pose n'est pas une “maladie” ! c'est, dès lors, renversant de tant de
perspectives que d'avoir vécu une grande partie de l'existence de la
France et puis du skate “en tant que”. je me serai donc traîné un peu
de tout : des aspirations, des réponses à leurs attentes~--- d'autant
plus grotesques, que tant d'entre moi-même ignoraient leur posaïque
vitalité. »}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{à 16, 17, 18, 19, 20, 21, 22, 23, 24, 25, 26, 27, 28, 29, 30, 31, 32,
33, 34, 35, 36, 37, 38, 39, 40, 41, 42, 43, 44 ans, elle me l'avait
pourtant répété : « non, c'est juste que tu es \emph{bizarre} ».}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{c'est plié, j'ai compris. je fais avec le bougé de l'interprétation.

j'accepte le couperet-décalé. J'écris :}

\vspace{1\baselineskip}

\bg{43-2}

\hl{\emph{non, en vrai, je n'étais pas ce Croyant pour le Mytheux (celui qui
suit).}}

\vspace{1\baselineskip}

\hl{\emph{j'étais plutôt}}

\clearpage

\hl{\emph{ton atypique,}}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{celui qui,}}

\bg{44-1}

\vspace*{1\baselineskip}

\hl{\emph{(à peine)}}

\clearpage

\hypertarget{vi.-salutations-ambidextres}{%
\chapter[VI. Salutations
ambidextres]{\hl{VI. Salutations
ambidextres}}\label{vi.-salutations-ambidextres}}

\bg{44-2}

\hypertarget{le-probluxe8me-30}{%
\subsection[Le Problème]{\hl{Le Problème}}\label{le-probluxe8me-30}}

\hl{j'agite toujours volontiers deux de mes mains devant :}

\hl{--- rodhlann, heureux entremetteur, appariant stridences politiques choisies et \emph{casper slides} rodneotés.}

\hl{--- coline « spee » b, que je reconnais. « vraiment ». du fond d’un cœur de PR, je sais, moi ce que ce petit livre (en tant que texte mais aussi objet matérialisé) devra toujours à son sens du rythme, à son attachement à la \emph{planxa}, comme à sa sagacité.}

\hl{---~les cicatrices roses ou bien diaphanes, qui ---~j'aime à le
croire~--- ornent les longs tibias de Johan Grzelczyk ;}

\hl{---~la \emph{Duluxe Valentine} board de Charlie Vérot ;}

\hl{---~la board \emph{Habitat en poète} de Samuel Rochery ;}

\hl{---~la collec' de \emph{411} d'Etienne Michelet ;}

\hl{---~le sympatoche « tu skates ? » de Gabriel Henry ;}

\hl{---~toutes les autres \emph{armies of one} de poète·sse·s, qui ont elles aussi un problème avec le skateboard (cœur sur les pro-modèles Angèle Douche) ;}

\hl{---~l'intégrité de \emph{bloody} raxcell~---~\emph{da hool} ;}

\bg{45-1}

\hl{---~S.A.S. Le Sceptre de l'Autisme ;}

\hl{---~les névroses \emph{grindcore} de mes (trop) chers parents ---~sans
lesquelles, je n'aurais probablement pas eu à consacrer tout un texte à l'Amour.}

\clearpage

\vspace*{18\baselineskip}

\hl{À propos d'amour, j'adresse, enfin, un immense Hello à P., le vrai
« pirate du petit train » !}

\bg{45-2}

\clearpage


% Les notes de fin

\bg{47-1}
\printendnotes
\bg{47-2}

\clearpage\mbox{}

\thispagestyle{empty}
\bg{46-1}

% \mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

% Fin du livre
\cleardoublepage

\bg{46-2}
\thispagestyle{empty}
\vspace*{8\baselineskip}
\begin{nscenter}
\includegraphics[width=0.62\textwidth]{./gabarit/code.png}

\vspace{1\baselineskip}

\Large

\hl{@И†ïL1υя3}

\end{nscenter}
% \vspace*{\fill}

\clearpage
\mbox{}\thispagestyle{empty}

\bg{48-1}

\clearpage

\vspace*{\fill}
\begin{nscenter}

\thispagestyle{empty}
  \fontsize{7pt}{11pt}\selectfont

  \hl{\noindent La continuité de cet ouvrage se fabrique
\noindent sur le réseau.}

\hspace*{\fill}\hl{\hbox{\href{https://abrupt.cc/suf-marenda/le-probleme-avec-le-skateboard/}{abrupt.cc/suf-marenda/le-probleme-avec-le-skateboard/}}}\hspace*{\fill}

\bigskip

\hl{\noindent La matière papier résonne en l'antimatière numérique, l'information identique se multiplie, elle découvre sa~gratuité, et ce livre trouve son écho en son antilivre.}

\hspace*{\fill}\hl{\hbox{\href{https://antilivre.org}{antilivre.org}}}\hspace*{\fill}

\bigskip

\hl{\noindent Le mot se disperse dans l'obscur, et il ne nous reste plus}

\hl{\noindent qu'à jeter des livres au monde pour manifester}

\hl{\noindent rêves et hurlements.}

\hspace*{\fill}\hl{\hbox{\href{https://abrupt.cc/manifestes}{abrupt.cc/manifestes}}}\hspace*{\fill}

\end{nscenter}

\vspace*{\fill}

\bg{48-2}

\clearpage

\mbox{}\thispagestyle{empty}

% \AtEndDocument{
  % \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{nscenter}
  \fontsize{7pt}{11pt}\selectfont

  \hl{\seqsplit{011101000110100001100101001000000110010001100001011100100110101101110011011011000110100101100100011001010010000001101111011001100010 00000111010001101000011001010010000001101101011011110110111101101110}}


  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \fontsize{7pt}{11pt}\selectfont
  \hl{Version : 1.0}

  \hl{Abrüpt, Internets \& Zürich}

  \hl{Colophon : \hbox{\href{https://abrupt.cc/colophon}{abrupt.cc/colophon}}}
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \fontsize{7pt}{11pt}\selectfont
  \hl{\noindent Fabriqué dans le cyberespace}

  \hl{\noindent ISBN de l'antilivre : 978-3-0361-0207-8}

% \hl{\noindent Imprimé en Allemagne}
%
% \hl{\noindent ISBN : 978-3-0361-0206-1}

\hl{\noindent Dépôt légal : troisième trimestre 2023}
  \end{nscenter}
% }
\bg{01-1}

\end{document}
